公屋設施唔啱使 住戶焗做大嘥鬼

屋「大嘥鬼」近年不時出現，不少新公屋甫入伙，即爆發「屋宇裝備棄置潮」。記者日前巡視發現，東涌迎東邨及屯門欣田邨有住戶棄置簇新廚房門及床架等。關注團體直指，公屋設施不合時宜，希望可作彈性安排，以免浪費。

每戶浪費公帑四千元

房委會最近公布的一項調查指，八個新落成公屋項目，僅六成四至八成半的租戶會全數保留灶台、廚房洗滌盆、廚房門、浴室門、花灑頭和水龍頭。一間工程公司負責人指出，公屋所裝設的鋅盆、廁所門等屋宇裝備，每項約價值五百至一千元，以此推算，每戶浪費公帑為二千至四千元。「公屋新入伙十戶，有七戶都會裝修，丟棄入面裝備嘅數目，都幾誇張，房屋署應該改善設計。」

公屋聯會總幹事招國偉指，新公屋租戶棄置鋅盆等設施時有發生，主要因為房屋署提供的設施並不合用，例如部分租戶會認為鋅盆位置太低，未能在下面安裝洗衣機。綠惜地球環境倡議總監朱漢強建議，房屋署可在物料上提供彈性，讓業主選擇所需配備，可望減少不必要的浪費。

政府又送禮俾支那

個個住公屋都當住一世 玩豪裝 以前果啲殘舊裝修 仲邊有人收貨啊